[嗱，香港警察呢.......]佔旺藐視案 警失兩載片段記憶卡

佔旺藐視案 警失兩載片段記憶卡

【明報專訊】律政司前年初獲高院批出許可，起訴兩批2014在佔旺區清場期間涉違反禁制令者刑事藐視法庭，答辯人中有9人維持不認責。辯方昨稱，日前才發現有警員遺失了攝有案中情况的兩張記憶卡，而控方亦於上周五再交出另外8條片段，因需時觀看，遂再申請將案押後。

控方再交8片段 辯方料有利

上周四甫開庭，辯方便指警方早前提交的片段中，有其中兩分鐘不見了，而他們日前突然收到警方交出13條片段，能夠顯示該兩分鐘的情况，遂申請將案件押後至昨日再審；惟昨日再開庭時，代表其中7名答辯人的資深大律師潘熙稱，警方上周五辦公時間過後再交出8條新片段，他們相信片段對辯方案情非常有利，但未有時間看完。

控方不反對辯方的申請，但強調每次辯方提出要求，他們都會盡快滿足。辯方又稱在控方上周五提供的警員記事冊中發現，有兩張記憶卡警方未有提供予辯方，控方指有關記憶卡是在旺角麥花臣球場拍攝，因非在「佔領區」拍攝，故未有向辯方提供。

控方：早列明失記憶卡

辯方續指一名高級督察於本月3日錄取的證供提及，他遺失了兩張記憶卡，辯方指難以估計該兩張記憶卡與辯方案情有多少關係，認為控方有需要交代有關記憶卡的去向。資深大律師駱應淦亦指出，去年7月向控方要求各種文件，控方回應指他們早已在「未有使用資料」上列明記憶卡已遺失，只是辯方在兩周前才發現。

9名答辯人包括朱佩欣、郭陽煜、黃浩銘、趙志深、陳寶瑩、關兆宏、熊卓倫、馮啟禧和麥盈湘。案件今續。

【案件編號： HCMP774、776-781、783-784、787-789、791-798/15】